【割地兩檢】民陣中環擺街站籲港人參加「守護香港元旦大遊行」 反抗威權

【割地兩檢】民 【割地兩檢】民陣中環擺街站 籲港人元旦遊行反抗威權

即時要聞 2017-12-28 19:46:35 HKT

民陣和多個民主派人士，包括公民黨立法會議員陳淑莊、民主黨立法會議員許智峯、人民力量立法會議員陳志全、社民連「長毛」梁國雄等，今日傍晚在中環擺設街站，呼籲港人參加1月1日「守護香港元旦大遊行」。民陣召集人葉志衍指，人大常委昨日粗暴通過一地兩檢草案，議事規則早前亦遭建制派偷襲成功，加上林鄭更可能在任期內推動廿三條立法、多宗政治檢控案件亦陸續上庭，他希望港人能在元旦日參與遊行，向政府表達反割地兩檢、反閹割議會、反政治打壓等訴求。

葉志衍指，雖然警方就元旦遊行使用公民廣場發出不反對通知書，表示不反對集會在公民廣場進行至1月1日晚上11時59分，但政府行政署卻指由於元旦遊行在假日舉行，故公民廣場當日只會開放至晚上六點半，說法與警方存在分歧，故民陣需要再與政府和警方商討。問到若然行政署當晚六時半即要求警方「清場」，民陣會如何處理，葉志衍指，「會傾向展示唔會咁易妥協的態度」，指現時面對政治寒冬下，「就算我地輸都要企喺度，而唔係跪喺度輸」。民陣副召集人洪俊毅指出，巿民在公民廣內集會是應有權利，批評特區政府現時只是重開「職員通路」，並不是真正重開公民廣場予公民社會。

社民連「長毛」梁國雄發言則指，人大常委昨日不是釋法，而是「佢（人大常委會）話咗係就係」，批評李飛所謂「一言九鼎」，實際是「一言群狗頂，中共一言，香港一群狗喺度頂住」，指聽到湯家驊近日有關一地兩檢的言論後，「我簡直唔認得佢（湯家驊）咁濟，因為佢當日喺2012年時講嘢好清楚，宜家佢就變咗」。

香港眾志周庭指，人大常委會決定是「唔夠人玩，就自已做一套新的、有利自己的遊戲規則出嚟」，相信香港人都不想香港中心部分成為執行中國法律的地方，故希望香港巿民參與元旦遊行，反對北京政府「打矛波」，「香港人唔好再保持沉默，要身體力行出嚟」。工黨主席郭永健指，人大常委昨日的決定，是侮辱700萬港人，因為基本法根本不可能容許一地兩檢安排，批評人大常委會是「霸王硬上弓」，呼籲港人參與元旦遊行，反抗威權打壓。
<蘋果>

大合唱
大合照

唔係威權, 係獨裁

我想反問返啲泛民打手

1.點解梁耀忠要讓個主席位畀保蝗梁君彥呀？
2.點解2011年泛民要支持修改議事規則削自己權呀？
3.點解馮檢基要走去新西票令何君堯當選呀？
4.泛民爭取真普選個時間表係點呀？
5.點解陳志全玩鐵鍊就當抗爭呀？
6.點解雨革要預約被捕而唔係同政府談判呀？
7.點解要玩篤灰割席呀?

同我答撚哂佢呀打手

睇死香港法庭又會無條件完全接受人大講野，當係聖經

又叫你捐錢啦